[

][
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%BE%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AB%D9%84-%D9%85%D9%84%DA%A9-%D9%85%D8%B4%D8%A7%D8%B9-%D9%85%D8%AE%D8%AA%D9%88%D9%85%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا پرونده اجرت‌المثل ملک مشاع مختومه می‌شود؟", "question_body": "\n                احدی از ورثه در طول دو سال پیش شکایت اجرت‌المثل از مادر خود می‌کند و در طول یک سال پیش مالکیتی دادگاه به خواهان نداده و حکم به بی‌حقی خواهان صادر می‌شود و قطعیت می‌یابد.", "answers": ["با سلام ، مستلزم بررسی بیشتر مدارک هس.", "در صورت ورود ماهوی مقام قضایی به پرونده و رسیدگی قانونی و صدور حکم و نهایی شدن آن، موضوع از مصادیق امر مختوم ماده ۸۴ قانون آیین دادرسی مدنی بنظر میرسد", "سلام، پاسخ دقیق مستلزم بررسی مدارک می باشد.", "با سلام؛ دعوای جدید به دلیل شباهت با دعوای قبلی و رای قطعی بی‌حقی، احتمالا مشمول امر مختومه است. افزودن ورثه به‌عنوان خوانده، اگر بدون مدرک معتبر باشد، نمی‌تواند دعوا را از مختومه بودن خارج کند. خواهان باید تصرف یا ممانعت شما را ثابت کند، و شما می‌توانید با مدارک عدم تصرف و استناد به رای قبلی، دعوا را رد کنید.", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،مدارک نیاز به بررسی دارد", "سلام،از ملک موروثی خلع ید می شود و تابع احکام خاص خود است.اجرت المثل از متصرف فعلی (مادر)دریافت می شود.", "سلام نیاز به بررسی مدارک ومستندات دارد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%DB%8C%D9%86-%D8%AF%D8%AE%D8%AA%D8%B1-%D9%88-%D8%AF%D9%88-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1-%D8%AA%D9%82%D8%B3%DB%8C%D9%85-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "چگونه مستمری بین دختر و دو همسر تقسیم می‌شود؟", "question_body": "\n                فردی بازنشسته فوت شده است. او یک دختر و دو همسر دارد. نحوه‌ی تقسیم مستمری بین آنها چگونه خواهد بود؟ آیا مستمری بیمه به میزان مساوی بین آنها تقسیم می‌شود؟ اگر یکی از همسرها فوت شود به چه میزان تقسیم خواهد شد؟\n            ", "answers": ["دختر ۲۵درصد حقوق وهمسرش نیز به میزان مساوی ازحقوق دریافت می کنند که نسبت به سهم شان به حسابشان واریز می شود", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،در صورت فوت بازنشسته، ۵۰٪ از مستمری به همسر یا همسران دائم تعلق می‌گیرد که به‌طور مساوی بین آنان تقسیم می‌شود، و ۲۵٪ نیز به دختر واجد شرایط (در صورت مجرد و بیکار بودن) داده می‌شود.", "طبق قانون تامین اجتماعی ایران، نحوه تقسیم مستمری بازنشستگی فرد فوت‌شده بین وراث به‌شرح زیر است:", "با سلام", "با سلام ، ۵۰ درصد سهم همسر ، ۲۵ درصد سهم دختر به شرط تجرد و عدم اشتغال.", "با سلام؛ در صورت فوت بازنشسته، ۵۰٪ از مستمری به همسر یا همسران دائم تعلق می‌گیرد که به‌طور مساوی بین آنان تقسیم می‌شود، و ۲۵٪ نیز به دختر واجد شرایط (در صورت مجرد و بیکار بودن) داده می‌شود.", "سلام و عرض ادب"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%AE%D9%84%D8%B9-%DB%8C%D8%AF-%D9%88-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AB%D9%84-%D9%85%D9%84%DA%A9-%D9%85%D8%B4%D8%A7%D8%B9-%D8%A7%D9%85%DA%A9%D8%A7%D9%86-%D9%BE%D8%B0%DB%8C%D8%B1-%D8%A7%D8%B3%D8%AA", "question_title": "آیا خلع ید و اجرت‌المثل ملک مشاع امکان‌پذیر است؟", "question_body": "\n                با سلام خسته نباشید.", "answers": ["با سلام", "خواهان در پرونده قبلی به‌دلیل طرف‌قرارندادن همه مالکین با قرار عدم استماع مواجه شده که این قرار اعتبار امر مختوم ندارد و مانع طرح دعوای جدید نیست؛ اما در دعوای فعلی نیز برای خلع ید و مطالبه اجرت‌المثل باید اسباب قانونی آن‌ها را اثبات کند.", "درود وقت بخیر نیازمند بررسی مدارک است.", "سلام. دعوی خلع ید برای ملک مشاع پذیرفته نمیشه ثانیا ذکر چند نفر از خواندگان البته با ارایه گواهی حصر وراثت کافی", "بله برای ملک مشاع هم می توان تقاضای خلع ید واجرت المثل کرد", "سلام باتوجه به اینکه خوانندگاه متفاوت هستند اعتبار امر مختومه نیست", "با سلام و عرض ادب ،دعوی با وجود خواندگان جدید مشمول اعتبار امر مختومه نیست"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D8%AC%D8%B1%DB%8C%D9%85%D9%87-%D8%AF%DB%8C%D8%B1%DA%A9%D8%B1%D8%AF-%D9%88%D8%A7%D9%85-%D9%BE%D8%AF%D8%B1%D9%85-%D8%A8%D8%B1%D8%AE%D9%88%D8%B1%D8%AF-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه با جریمه دیرکرد وام پدرم برخورد کنم؟", "question_body": "\n                با سلام و احترام،", "answers": ["سلام و عرض ادب.", "با سلام", "براساس ماده ۲۲قانون عملیات بانکی بدون ربا می توانید ازبانک شکایت کنید", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،ابتدا می بایست با مراجعه به بانک قرارداد و شرایط آن را بررسی نمائید سپس با توجه به وضعیت اقدام لازم در این خصوص را در نظر بگیرید.", "با سلام،با جمع آوری مدارک ابتدا از طریق بانک و در صورت عدم افاقه از طریق بانک‌ مرکزی و دادگاه شکایت خود را پیگیری کنید.", "برای بررسی و حل مشکل شما، باید چند نکته کلیدی را در نظر بگیریم:", "با سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%AE%D8%B7-%D9%85%D9%88%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D9%84-%D9%88%D8%B1%D8%AB%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%D8%AE%D8%B1%DB%8C%D8%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه می‌توانم خط موبایل ورثه‌ای را خریداری کنم؟", "question_body": "\n                سلام، خط موبایل پدرم که فوت شده و به صورت ورثه‌ای هست، قیمت پایه ۴۰ میلیون تومان کارشناسی شد و رفته برای مزایده. آیا می‌توانم همان قیمت کارشناسی خط را خریداری کنم یا حتما باید مزایده برگزار شود و من در مزایده شرکت کنم؟\n            ", "answers": ["سلام  درصورت توافق سایر ورثه امکان خرید به همان قبمت کارشناسی دارید در غیر این صورت باید از طریق مزایده اقدام گردد.", "درود وقت بخیر در  صورتی که سایر ورثه رضایت دهند، شما می‌توانید با همان قیمت کارشناسی یا حتی قیمتی توافقی (کمتر یا بیشتر) خط را بخرید", "اگرآماده وراث رضایت دهند می توانید ازآنهابخرید درغیراینصورت اینصورت درمزایده باید ازآنهابخرید اینصورت کنید", "با سلام،خارج از مزایده باید با توافق و امضای وراث باشد در مزایده نیاز به توافق دیگر وراث نیست.", "در مورد خرید خط موبایل به ارث رسیده، با توجه به قوانین ایران، معمولا باید مراحل زیر طی شود:", "با سلام. بر اساس اطلاعات موجود، از آنجایی که خط موبایل پدرتان برای فروش به مزایده گذاشته شده است، شما نمی‌توانید آن را مستقیما به قیمت پایه کارشناسی خریداری کنید و باید در مزایده شرکت نمایید.", "با سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AF-%D8%A8%D9%87-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DA%AF%D8%B1-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D8%AF-%D8%AF%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%B2%D8%AF-%D8%A8%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "آیا باید به کارگر بدون قرارداد دستمزد بدهم؟", "question_body": "\n                خانم میانسالی هستم که تنها زندگی می‌کنم. چندی پیش خانه‌ام را بازسازی کردم. یکی از کسانی که آنجا کار می‌کرد، اصرار داشت بیاید و خرده‌کاری‌های باقی‌مانده را تمام کند. چون چیز بدی از او ندیده بودم، قبول کردم.", "answers": ["با درود و احترام", "درود وقت بخیر  کارگر به میزان کاری که انجام داده مستحق دریافت اجرت است.", "سلام و وقت بخیر.", "ایشان مستحق دستمزد به میزان کاری است که انجام داده است.", "با سلام و عرض ادب ،کارگر تنها به میزان کار انجام شده مستحق دستمزد است در غیر اینصورت الزامی به پرداخت نیست.", "این وضعیت واقعا ناراحت‌کننده و استرس‌زاست، خصوصا برای شما که به عنوان یک خانم میانسال تنها زندگی می‌کنید و امنیت و آرامش خانه برایتان بسیار مهم است. در اینجا چند نکته مهم را بررسی می‌کنیم تا بتوانید بهترین تصمیم را بگیرید:", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D9%81%D9%87%D9%85%D9%85-%D8%A7%D8%B9%D8%B6%D8%A7%DB%8C-%D8%A8%D8%AF%D9%86-%D9%BE%D8%B3%D8%B1%D9%85-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D9%87-%DA%86%D9%87-%DA%A9%D8%B3%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%AF%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D9%86%D8%AF", "question_title": "چگونه بفهمم اعضای بدن پسرم را به چه کسانی داده‌اند؟", "question_body": "\n                پسرم فوت کرده و ضربه‌مغزی شده است. ولی از زیر گلو تا زیر شکمش را پاره کرده و کل اجزای بدنش را درآورده‌اند. چطور بفهمم اجزای بدنش را به چه کسانی داده‌اند؟\n            ", "answers": ["با سلام", "سلام میتواند به بیمارستان که این اقدام را انجام داده پیگیری کنید", "درود وقت بخیر بدون رضایت والدین چنین امری امکان پذیر نیست علیه پزشک و بیمارساان شکایت کیفری مطرح نمایید.", "ازتیمارستان وپزشکی قانونی البته بدون رضایت واجازه شما این امر امکان پذیر نمی باشد", "ابتدا باید به شما تسلیت بگویم برای این فقدان دردناک. از دست دادن فرزند به‌ویژه در شرایطی چنین وحشتناک، واقعا غیرقابل‌تصور است و هیچ کس نباید چنین رنجی را تحمل کند.", "سلام", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A7%D9%85%DA%A9%D8%A7%D9%86-%D9%85%D8%AD%DA%A9%D9%88%D9%85%DB%8C%D8%AA-%D8%A8%D9%87-%D8%AC%D8%B1%D9%85-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D8%B3%D9%86%D8%AF-%D9%88%DA%A9%D8%A7%D9%84%D8%AA-%D9%88%D8%AC%D9%88%D8%AF-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%AF", "question_title": "آیا امکان محکومیت به جرم استفاده از سند وکالت وجود دارد؟", "question_body": "\n                متهم ردیف اول پرونده که طی دادنامه از سال ۹۵ بابت بدهکاری، در راستای ناشی از تامین خواسته، حکم به توقیف اموال صاحب سند صادر شده است. خریدار در سال ۹۶ طی حکم به الزام به سند به صورت غیابی و مجعول‌المکان و متواری، اجراییه انتقال اجرایی از طرف نماینده اجرای احکام به نام خریدار منتقل گردیده و به استناد اجراییه انتقال اجرایی، قولنامه قبل از حکم توقیفی در دادگاه توقیف‌کننده، تقاضای اعتراض ثالث اجرای نسبت به رفع توقیف سیستمی پلاک ثبت بوده است. خودرو به دلیل جلوگیری از توقیف فیزیکی در نمایشگاه خوابیده بود که مسئول نمایشگاه با علم به عدم مالکیت صاحب پلاک سابق در سال ۹۷ اقدام به تنظیم سند وکالت تفویض به نام خودش و سپس به نام متصرف تفویض وکالت شده است.", "answers": ["سلام", "با سلام و عرض ادب ، امکان تعقیب کیفری با توجه به توضیحات وجود دارد", "با سلام،بله امکان شکایت و توجه جرم در این خصوص وجود دارد.", "با توجه به شرح پرونده و اقدامات انجام شده، به تحلیل حقوقی موضوع می‌پردازیم:", "با سلام", "با سلام؛ بله، اگر متهمان با علم به عدم مالکیت قانونی صاحب پلاک سابق اقدام به تنظیم وکالت تفویض کرده باشند، حتی اگر از وکالت‌نامه استفاده نشده باشد، عنصر قانونی جرم انتقال مال غیر یا استفاده از سند مجعول ممکن است محقق شده باشد و امکان محکومیت آن‌ها وجود دارد؛ تشخیص نهایی با قاضی و بررسی قصد، علم و سوءنیت متهمان است.", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%86%D9%82%D8%B6-%DA%A9%D9%BE%DB%8C-%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%D9%85%DB%8C-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا نقض کپی‌رایت می‌کنم؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["با سلام ،خیر نقض حق کپی رایت نمیباشد و صرفا نوشتن جزوه ارتباطی به این موضوع ندارد", "سلام و‌عرض ادب", "درود وقت بخیر مشمول کپی رایت نمی گردد.", "سلام", "با سلام و عرض ادب ، جزوات درسی حق کپی رایت را نقض نمیکند", "سلام وقت بخیر، طبق تبصره ماده ۷ قانون حمایت حقوق مؤلفان، ذکر ماخذ در مورد جزوه‌هایی که برای تدریس در مؤسسات آموزشی توسط معلمان آنها تهیه و تکثیر می‌شود الزامی نیست مشروط بر این‌که جنبه انتفاعی نداشته باشد.", "با سلام،اقدام شما نقض کپی رایت تلقی نمی‌شود."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%BE%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D9%88-%D8%AA%D9%85%DA%A9%DB%8C%D9%86-%D8%AA%D9%84%D9%81%DB%8C%D9%82-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D9%86%D8%AF", "question_title": "آیا پرونده‌های طلاق و تمکین تلفیق می‌شوند؟", "question_body": "\n                باسلام", "answers": ["باسلام پرونده ها به صورت جداگانه ودر شعبات ارجاعی مورد رسیدگی واقع می گردند.", "درود بر شما", "سلام. هرکدام مجزا رسیدگی میشود", "معمولا جداگانه بررسی می شوند", "سلام", "با سلام،دعاوی نامبرده به صورت جداگانه و مستقل رسیدگی خواهند شد.", "با سلام دو دعوا با ماهیت جداگانه است"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AA%D9%87%D8%AF%DB%8C%D8%AF-%D9%88-%D8%B1%D8%A7%D8%A8%D8%B7%D9%87-%D9%86%D8%A7%D9%85%D8%B4%D8%B1%D9%88%D8%B9-%D8%B1%D8%A7-%D8%AB%D8%A7%D8%A8%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه تهدید و رابطه نامشروع را ثابت کنم؟", "question_body": "\n                با سلام. بنده حدود یک سال پیش متوجه شدم خانمم با یه مرد دیگه‌ای پیامک ردوبدل می‌کند و بعد از پرس‌وجو متوجه شدم حدود سه سالی می‌شود که در حال صحبت هستند و چند بار هم ملاقات داشته‌اند. بنده با اصرار مانع این کار شدم و بعد از یه مدت مردی که متاهل هم هست تماس‌های مکرری داشته و اقرار کرده که دوستش دارم و ازش عکس و فیلم دارم و اقرار به رابطه فیزیکی هم آن هم چند سال کرده و نیاز باشد پخش می‌کنم و بنده را مجبور به دخالت نکردن در رابطه‌شان می‌کند. تمامی این مکالمات ضبط شده است. الان می‌خواهم بدانم این‌ها را می‌شود در دادگاه اثبات کرد و جرمشان چیست و جرم همسر بنده چیست با اینکه الان به شدت پشیمان است. ممنون از راهنمایی‌تان.\n            ", "answers": ["با سلام", "بهتراست ابتدا بیندیشید هدف تان ازطرح شکایت چیست ؟ هم ازهمسر تان وهم از طرف مقابل می توانید شاکی شوید ومعمولا مجازات جریمه نقدی یا شلاق می باشد", "با سلام", "سلام،با استناد به مکالمات ضبط شده و پیامک های ارسالی و سایر شواهد طرح شکایت با عناوین رابطه نامشروع و تهدید امکان پذیر است.", "با سلام؛ ضبط مکالمات و اقرار آن مرد قابل استناد است و می‌تواند شامل جرایم تهدید، مزاحمت و رابطه نامشروع شود؛ همسر شما نیز در صورت اثبات رابطه فیزیکی، ممکن است به رابطه نامشروع یا زنا متهم شود.", "سلام", "با سلام گاهی مجازات شلاق گاهی اعدام دارد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%B3%D9%86%D8%AF-%D8%B1%D8%B3%D9%85%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%D8%B7%D9%84-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم سند رسمی را باطل کنم؟", "question_body": "\n                ضمن عرض سلام", "answers": ["بدون گواهی حصر وراثت امکان تفکیک سند نیست و لذا نسبت به سهم ارث خود می توانند سند دریافت کنند جهت راهنمایی نیاز به رویت اسناد مدارک است", "سلام بله شما میتوانید از دادگاه تقاضای ابطال سند بنمایید .", "باسلام امکان ابطال اسناد وجود دارد و مدارک شما نیازمند بررسی بیشتر خواهد بود.", "سلام، بله جواب پرسش مثبت است", "بادرود", "درود بر شما", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%88%DA%A9%DB%8C%D9%84-%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AF-%D8%AA%D8%A7-%D8%B5%D8%AF%D9%88%D8%B1-%D8%AD%DA%A9%D9%85-%D9%85%D8%B3%D8%A6%D9%88%D9%84-%D8%A8%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%AF", "question_title": "آیا وکیل باید تا صدور حکم مسئول بماند؟", "question_body": "\n                بنده در پرونده فروش مال شاکی پرونده می‌باشم و پرونده مربوط به سال ۱۳۹۹ می‌باشد. از آن زمان هنوز تصمیمی برای پرونده از طرف قاضی گرفته نشده است. به دلیل اینکه پرونده در شهرستان می‌باشد و آن شهرستان دارای یک شعبه می‌باشد، بنده از همان اول کار پرونده وکیل گرفتم. در این مدت یکی از متهمان پرونده فوت شده و وکیل بنده می‌گوید چون یکی از متهمان فوت شده پرونده مختومه می‌باشد و از این به بعد این پرونده به من مربوط نمی‌شود. حال سوال بنده اینجاست آیا کار وکیل قانونی هست؟ مگر نباید وکیل تا معلوم شدن حکم پرونده مسئولیت پرونده را به گردن بگیرد؟\n            ", "answers": ["با سلام", "درود وقت بخیر  یکی از متهمان فقط باعث خاتمه تعقیب کیفری نسبت به همان شخص خاص می‌شود.پرونده نسبت به سایر متهمان همچنان باز و قابل رسیدگی است.", "نسبت به دیگرمتهمان رسیدگی ادامه می یابد وبرای رسیدن به خسارات علاوه بر شکایت کیفری اقدام به طرح دادخواست علیه وراث متوفی ومابقی متهمان کنید", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،با فوت یکی از متهمین پرونده مختومه نمی گردد،با توجه به مفاد قرارداد وکالت و توافق وکیل و موکل پرونده باید پیگیری شود.", "سلام وقت بخیر، در پرونده‌های کیفری دارای یک متهم با فوت متهم، پرونده مختومه می‌شود، زیرا امکان مجازات وجود ندارد؛ ولی جنبه‌های حقوقی آن مثل مطالبه خسارت و اموال ازدست‌رفته به طرفیت ورثه یا سایر افراد در محاکم حقوقی، نیازمند دادخواست حقوقی جداگانه خواهد بود.", "با سلام، قرارداد وکالت مستلزم بررسی می باشد ولیکن علی الاصول وکیل می بایست تا تعیین تکلیف پرونده پیگیری های لازم را انجام دهد.", "با سلام؛ خیر، فوت یکی از متهمان موجب مختومه شدن کل پرونده نمی‌شود و وکیل شما موظف است طبق وکالت‌نامه تا صدور رای نهایی پیگیر پرونده باشد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D8%B3%D9%85%D9%88%D9%85%DB%8C%D8%AA-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D9%88%DB%8C%DB%8C-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه برای مسمومیت دارویی شکایت کنم؟", "question_body": "\n                سلام و احترام.", "answers": ["باسلام", "ابتداباید ثابت کنید بیماری شما ناشی ازمصرف داروها بوده است", "با سلام،اقدام انجام شده تحت عنوان مداخله در امور پزشکی قابل تعقیب و طرح شکایت می باشد.", "سلام", "با سلام، اولا باید برای شما محرز شود که واقعا قصوری در این تجویز صورت گرفته چون بعضی داروها در ابتدای مصرف عوارض دارد و صرفا دوز آن باید پایین بیاید، اگر واقعا قصوری صورت گرفته به دادسرای محل وقوع جرم علیه مشترکی عنه شکایت ارسال کنید.", "با سلام تحت عنوان مداخله در امور پزشکی شکایت کیفری مطرح بفرمایید", "با درود ، از دفتر خدمات قضایی به دادسرای عمومی محل اصفهان بر علیه مشاور طب سنتی و داروخانه باستناد شماره موبایل و آدرس داروخانه و نسخه و هر دلیل دیگری که دارید، شکایت دخالت در امور پزشکی و قصور در امر پزشکی و ورود خسارت با ارجاع به کارشناس نظام پزشکی و کمیسیون پزشکی قانونی مطرح نمایید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%AA%D8%B9%D8%AF%D8%A7%D8%AF-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%A7%D8%AA-%D8%A8%D8%A7%D8%B9%D8%AB-%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D9%85%D9%86-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا تعداد شکایات باعث طلاق من می‌شود؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["چون عدم تمکین همسرتان صادرشده است ایشان نمی تواند طلاق بگیرد و اگرموکل ضرب وجرح قرارگرفته اید می توانید شکایت کنید", "سلام", "سلام", "با سلام", "با سلام،امکان طرح شکایت کیفری علیه خانواده همسر وجود دارد، و مساله عنوان شده ارتباطی به موضوع طلاق همسر شما ندارد، زوجه برای طلاق می بایست عسر و حرج خود را اثبات نماید.", "دعاوی بسیار کیفری و حقوقی زوجین علیه یکدیگر مستلزم رفت و امدهای فراوان به مراجع انتظامی و محاکم قضایی و یقینا موجب عسر و حرج می باشد", "با سلام به علت حمله قمه و آسیب دیدن حق شکایت کیفری و مطالبه دیه را دارید. حق طلاق با مرد است مگر اینکه شروط دوازده گانه سند ازدواج رعایت نشده باشد که در این صورت زن وکالت در طلاق دارد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%D9%84%DA%A9-%D9%82%D9%88%D9%84%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D9%88%D8%B1%D8%AB%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4%D9%85", "question_title": "چگونه ملک قولنامه‌ای ورثه‌ای را بفروشم؟", "question_body": "\n                با سلام وقت بخیر", "answers": ["سلام", "ابتدا اقدام به اثبات مالکیت کنید البته اگر ملک مذکور فاقد سنداست", "سلام وقت بخیر، برای گرفتن حکم فروش مال مشاع باید سند رسمی یا حکم مالکیت دادگاه را داشته باشید. اگر ملک دارای سابقه ثبتی است می‌توانید از طریق اداره ثبت با ارائه مبایعه‌نامه‌ها درخواست صدور سند کنید. اگر مبایعه‌نامه ندارید باید از طریق قانون تعیین تکلیف در اداره ثبت و ارائه شهود و تحقیق محلی و احراز تصرفات شما در ملک در سال‌های گذشته، درخواست صدور سند کنید. اگر ملک فاقد سابقه ثبتی باشد باید از طریق دادگاه اقدام کنید.", "سلام", "با سلام؛ چون ملک فاقد سند رسمی است، ابتدا باید اثبات مالکیت انجام شود؛ پس از آن، در صورت عدم امکان افراز، دادگاه حکم به فروش ملک از طریق مزایده خواهد داد.", "باسلام،پیش از هرگونه اقدام بدوا می‌بایست مالکیت شما بر زمین به استناد شواهد و مدارک اثبات شود در ادامه با توجه به شرایط اخذ دستور فروش امکان پذیر است.", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%A7%D8%B2-%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4%DA%AF%D8%A7%D9%87-%DB%8C%D8%A7-%D9%86%D8%B5%D8%A7%D8%A8-%D9%BE%D9%86%D8%AC%D8%B1%D9%87-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم از فروشگاه یا نصاب پنجره شکایت کنم؟", "question_body": "\n                سلام، من از یک فروشگاهی پنجره دو جداره همراه با نصب سفارش دادم. توی فاکتور هم هزینه پنجره‌ها و هم هزینه نصب قید شد. بعد نصاب ارسال کردند و نصاب هنگام نصب دو پنجره را ترک‌خورده تحویل داد. حالا می‌گویم بیایند درستش کنند، می‌گویند برو از نصاب پیگیری کن، ما کاره‌ای نیستیم و نصاب هم جواب نمی‌دهد و می‌گویند پول نصاب را داده‌ایم. الان آیا من می‌توانم شکایت کنم؟ کجا باید بروم شکایت کنم و چه مستنداتی باید ارائه کنم؟ آیا نصاب می‌تواند ادعا کند که پنجره را خودمان شکستیم یا اثبات تحویل درست پنجره‌ها با او است؟ باید از فروشگاه شکایت کنم یا نصاب؟ از نصاب فقط یک شماره دارم ولی فاکتور به نام فروشگاه است.\n            ", "answers": ["علیه هر دو دادخواست دهید تاهمزمان رسیدگی وپیگیری شود", "سلام وقت بخیر، ابتدا باید از دادگاه صلح درخواست تامین دلیل کنید تا با تعیین کارشناس از پنجره‌ها بازدید و صورت‌برداری کنند و میزان خسارت مشخص شود، بعد بسته به میزان خسارت، دادخواست حقوقی به دادگاه صلح یا دادگاه عمومی ارائه دهید. برای اثبات ورود خسارت می‌توانید به فاکتور و پیامک‌ها و تماس‌های شما با فروشنده و نصاب استناد کنید. بهتر است از طریق پیامک یا اظهارنامه رسمی ترک‌خورده بودن پنجره را به فروشنده و نصاب اعلام کنید تا بعدا ادعای خلاف واقع نکنند.", "سلام", "سلام", "با سلام، بهتر است بدوا موضوع را از طریق اتحادیه مربوطه پیگیری نمائید چنانچه نتیجه حاصل نشد موضوع را تامین دلیل نموده سپس به استناد نظریه کارشناسی و فاکتورهای موجود از فروشگاه و نصاب مطالبه خسارت نمائید.", "باسلام؛ پیشنهاد می شود، چنانچه فاکتور خرید مهر شده یا با سربرگ فروشگاه دارید، ابتدا از طریق اتحادیه مربوطه پیگیری نمایید.", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C-%DA%AF%D9%88%D8%A7%D9%87-%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%86%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%DA%A9%D8%A7%D9%81%DB%8C-%D8%A7%D8%B3%D8%AA", "question_title": "آیا معرفی گواه بدون مستندات کافی است؟", "question_body": "\n                سلام و عرض ادب", "answers": ["شهود باید نکاتی را اشاره نمایند که دادگاه صحت آنهارا احراز کند اعسروحرج ایشان اثبات شود", "سلام", "با سلام؛ خیر، صرف معرفی گواهان بدون مستندات قوی و در صورت نبود محکومیت قطعی، نمی‌تواند برای صدور رای طلاق به استناد عسر و حرج کافی باشد، زیرا قاضی باید شهادت‌ها را با سایر ادله (مثل گزارش پزشکی قانونی یا اسناد) تطبیق دهد.", "با سلام، شما نیز میتوانید برای اثبات حقانیت خود شهود معارض به دادگاه معرفی نمائید، همچنین جرح شهود تعرفه شده توسط همسر نیز امکان پذیر است.", "سلام  مفاد شهادت شهود بر قاضی تحمیل نمی‌شود و ارزش و اعتبار شهادت شهود و انطباق آن با واقعیات موجود با قاضی پرونده است هرگونه دفاع مبتنی بر آگاهی از مدعیات و ادله طرف مقابل می‌باشد", "با سلام", "با درود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D9%88%D8%AC%D9%88%D8%AF-%D8%A8%DB%8C%D9%85%D8%A7%D8%B1%DB%8C-HPV-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1%D9%85-%D8%B1%D8%A7%D8%A8%D8%B7%D9%87-%D8%AF%D8%A7%D8%B4%D8%AA%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D8%B4%D9%85", "question_title": "چگونه با وجود بیماری HPV همسرم رابطه داشته باشم؟", "question_body": "\n                سلام و خسته نباشید. من و همسرم به خاطر داشتن اچ‌پی‌وی همسرم، رابطه‌ای با هم نداریم. دقیقا یک سال است که متوجه شدیم همسرم اچ‌پی‌وی دارد. و چون آقا هزینه انجام آزمایش ندارد که من هم بروم خودم را به متخصص نشان دهم (که کل هزینه شاید ۴ میلیون شود) نگذاشتند رابطه داشته باشیم و این همه مدت طول کشیده است. البته اندازه هزینه آزمایش پس انداز دارد ولی نمی‌دهد و انگار مهم نیست که من و ایشان به رابطه نیاز داریم. بارها به او گفتم خیلی وسوسه می‌شوم خیانت کنم ولی جلوی خودم را می‌گیرم. ایشان انگار برایش مهم نیست که من اذیت می‌شوم از این بابت. می‌خواهم بدانم من باید چه کار کنم؟\n            ", "answers": ["سلام و درود بهتر است به مشاوره روانشناس مراجعه کنید شاید همسر شما به ناامیدی شدید و انفعال دچار شده در نهایت هر دو یا شما باید تکلیف این رابطه را مشخص ک وگرنه ممکنه شما از لحاظ روحی اخلاقی و غیره دچار خسارات شدیدی شوید", "با سلام", "اگرهمسرتان اهمیتی برای شما قائل باشد اولین کاری که انجام می دهد پرداخت هزینه آزمایشات ضروری شماست اگرایشان علیرغم داشتن پس اندازه‌ای امر امتناع می‌کند بهتراست خود راازچنین رابطه ای نجات دهید", "با سلام", "با سلام؛ شاید بهتر باشد ابتدا همسرتان را متقاعد کنید تا آزمایش‌های لازم را انجام دهد و در صورت نیاز هر دو نفر به پزشک مراجعه کنید. اگر همسرتان همچنان همکاری نمی‌کند، می‌توانید برای سلامت خودتان، به صورت مستقل با یک پزشک متخصص زنان مشورت کنید و در مورد راه‌های پیشگیری و مدیریت HPV اطلاعات کسب کنید. همچنین، اگر احساس می‌کنید نیازهای شما نادیده گرفته می‌شود و این وضعیت به رابطه شما آسیب جدی می‌رساند، کمک گرفتن از مشاور خانواده یا زوج‌درمانگر می‌تواند برای یافتن راه‌حل‌های مناسب و بهبود ارتباطتان بسیار مفید باشد.", "سلام", "می توانید با اثبات  این موضوع طلاق بگیرید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%BE%D8%AF%D8%B1-%D8%A7%D8%AC%D8%A7%D8%B2%D9%87-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%AF-%D8%AF%D8%AE%D8%AA%D8%B1%D8%B4-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86-%DA%A9%D9%86%D8%AF", "question_title": "آیا پدر اجازه دارد دخترش را بیرون کند؟", "question_body": "\n                آیا پدر اجازه‌ی بیرون انداختن دخترش که با شوهرش به‌خاطر مشکلات مالی یک سالی هست که در خانه‌ی پدر زندگی می‌کند را دارد؟\n            ", "answers": ["درود بر شما", "سلام", "اگرچه اقدام ایشان غیراخلاقی است اما ازآنجاکه متاهل هستید درقبال شما مسئولیتی ندارد", "با سلام", "درود", "با سلام؛ از نظر حقوقی پدر هیچ تکلیفی برای تامین مسکن دختر متاهل ندارد، حتی اگر دخترش دچار مشکل مالی شده باشد.", "با سلام با توجه به متاهل بودن خانم چنین امکانی وجود دارد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%A7%D8%B2-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D8%B1-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1%D9%85-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم از برادر همسرم شکایت کنم؟", "question_body": "\n                برادر همسرم بدون مدرک و سند به همسرم گفته که من را با یک زن که سوار ماشینم بوده دیده است و اکنون همسرم طلاق می‌خواهد. آیا به دلیل تهمت و افترا می‌توانم از برادر همسرم شکایت کنم و اگر می‌شود حکمی که برای ایشان صادر می‌شود چیست؟\n            ", "answers": ["بله می توانید ازایشان شکایت کنید", "سلام بر شما", "باسلام", "با سلام", "با سلام؛ بله، شما می‌توانید از برادر همسرتان شکایت کنید؛ حکم افترا بسته به نوع افترا و تشخیص قاضی متفاوت است؛ درخواست طلاق همسرتان نیز، در این مورد بی نتیجه خواهد بود.", "بادرود", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%BE%D9%88%D9%84-%D9%86%D8%B2%D9%88%D9%84-%D8%A8%D9%87%D8%B1%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%D8%A7%D8%AB%D8%A8%D8%A7%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه می‌توانم پول نزول بهره‌ای را اثبات کنم؟", "question_body": "\n                با سلام، خسته نباشید.", "answers": ["سلام درود به نظر می‌رسد با توجه به قطعیت رای زمان این کار به اتمام رسیده", "با سلام درخواست ابطال چک بلحاظ عدم استحقاق و غیر مشروع بودن با معرفی شهود یا اعاده دادرسی اقدام کنید.", "بادرود", "با سلام", "سلام", "شماهم بعنوان گیرنده مجرم خواهید شد", "اثبات ربا برعده مدعی است و اگر ربا گیرنده ثابت کند در حالت اضظرار بوده مشمول مجازات نمیشود."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AF-%D8%AE%D8%B3%D8%A7%D8%B1%D8%AA-%D9%85%D8%A7%D9%84-%D8%B9%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D9%87-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "آیا باید خسارت مال عاریه را بدهم؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["سلام و درود در نهایت کسی که مقصر هست باید خسارت را جبران کند", "با سلام", "با سلام؛ بله، از نظر حقوقی چون شما خودرو را به صورت عاریه با شرط عدم واگذاری به غیر از پدرتان تحویل گرفته‌اید ولی آن را برخلاف شرط به دیگری داده‌اید، در مقابل پدرتان ضامن خسارت وارده هستید؛ حتی اگر سوءنیتی نداشته باشید؛  همچنین، چون دوستتان با استفاده از خودرو و تقصیر خود (چپ‌کردن)، باعث تلف مال شده، شما می‌توانید برای مطالبه خسارت به او مراجعه کنید.", "باسلام", "سلام", "با سلام", "بله مسئولیت شما ثابت است و میتوانید به دوست خود از باب مطالبه خسارت مراجعه نمایید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4-%D8%A7%D9%85%D9%88%D8%A7%D9%84-%D9%85%D8%A7%D8%AF%D8%B1-%D9%85%D8%B1%D8%AD%D9%88%D9%85-%D8%AC%D9%84%D9%88%DA%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه از فروش اموال مادر مرحوم جلوگیری کنم؟", "question_body": "\n                با درود خدمت وکلای ارزشمند و فرهیخته و دلسوزی که با صداقت به پرسش‌های مطرح شده پاسخ می‌دهید. جای بسی تشکر دارد. بنده از هوش مصنوعی هم توانسته‌ام پرسش‌ها را پیگیری کنم اما مطالب متمم و تکمیلی را از شما عزیزان می‌خواهم جهت محکم‌کاری جویا شوم در یک مورد بین خودمان و اقوام. ", "answers": ["پدر حق فروش یامعامله املاک راخواهد داشت وپس از فوت نیز ترکه به وراث به ارث می رسد پس جای نگرانی نیست ودرصورت هرگونه اقدامی مبنی بفروش قابل ابطال می باشد.", "با سلام؛ با توجه به صلح عمری غیرقابل فسخ که پدر خانواده اموال (مزرعه و خانه) را با تهاتر مهریه به مادر منتقل کرده و فقط حق استفاده تا پایان عمر خود را حفظ کرده، این اموال جزء ماترک مادر محسوب می‌شوند و پس از فوت پدر، ورثه (دختران و پسر) می‌توانند ارث خود را مطالبه کنند؛ برای جلوگیری از سوءاستفاده احتمالی پسر و فروش غیرقانونی اموال توسط پدر (که فقط حق انتفاع دارد)، ارسال اظهارنامه رسمی به پدر و پسر مبنی بر هشدار عدم انتقال یا تلف مال می‌تواند به‌عنوان اقدام پیشگیرانه و مدرک قانونی مؤثر باشد.", "سلام", "اظهارنامه ارسال نمایید.", "با درود", "درود بایستی اظهارنامه ارسال نمایید", "سلام، جهت پیشگیری اظهارنامه ارسال نمایید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A8%D8%B1%DA%AF%D9%87-%D8%B1%D9%81%D8%B9-%D9%85%D8%B3%D8%AF%D9%88%D8%AF%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%AA-%D8%B3%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%85%DB%8C-%D8%A7%D8%B2-%D8%B4%D8%B9%D8%A8%D9%87-%D8%AF%D8%A7%D8%AF%DB%8C%D8%A7%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D9%BE%D9%84%DB%8C%D8%B3-%D9%81%D8%AA%D8%A7-%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D9%84-%D8%B4%D8%AF%D9%87", "question_title": "برگه رفع مسدودی به صورت سیستمی از شعبه دادیاری به پلیس فتا ارسال شده؟", "question_body": "\n                درود بر همه شما عزیزان.", "answers": ["معمولا سیستمی ابلاغ می شود اگر خیلی عجله دارید حضوری مراجعه کنید", "سلام", "با سلام", "با درود ، برخی نامه ها دستی هستند ، بهتر است از پلیس فتا پیگیری کنید تا مطمئن شوید که ارسال شده باشد", "سلام", "دستور به صورت سیستمی ارسال میگردد.", "عرض سلام و احترام، نحوه ارسال دستور،سیستمی است."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D8%B7%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AD%DA%A9%D9%85-%D8%B1%D8%A7-%D9%BE%DB%8C%DA%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چطور اجرای حکم را پیگیری کنم؟", "question_body": "\n                سلام ممنونم از وکلای خوب بنیاد وکلا. من خواهان هستم. ۶ خرداد در ثنا ثبت نام کردم و نامه‌ای که اداره کار برای دادگستری داده بودند را بردم دفتر قضایی که ارسال کنند. آخر کار به من یک برگه دادند با عنوان دادخواست بدوی و فیش‌های واریزی‌ام. گفتند دیگر کاری لازم نیست انجام دهم ولی تا الان هیچ پیامکی برای من نیامده. چطور می‌توانم متوجه شوم که اجرای حکم در چه مرحله‌ای است؟\n            ", "answers": ["بادرود", "با سلام", "با سلام", "با سلام", "به اجرای احکام مراجعه کنید ولایحه ای مبنی بر توقیف اموال ازطریق دفتر قضایی ارسال کنید", "درود به صورت حضوری از دادگاه پیگیری نمایید.", "با سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%B7%D9%84%D8%A8-%D8%AE%D9%88%D8%AF-%D8%B1%D8%A7-%D9%81%D9%82%D8%B7-%D8%A8%D8%A7-%D8%B1%D8%B3%DB%8C%D8%AF-%D9%88%D8%B5%D9%88%D9%84-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه می‌توانم طلب خود را فقط با رسید وصول کنم؟", "question_body": "\n                سلام. از شخصی مبلغی طلب دارم که فقط رسید و دست‌نوشته از او دارم. مبلغ بدهی یک میلیارد تومان است و شخص اموالی که دارد یک موتورسیکلت زیر ۱۰۰ میلیون است. ملک ندارد و حساب بانکی او بدون پول است، ولی خط موبایلی به نامش دارد که حتی بیشتر از مبلغ طلب من است.", "answers": ["با سلام؛ در صورت اثبات بدهی و عدم پرداخت، انتخاب مال(به جهت توقیف) ابتدا با شماست، اما تصمیم نهایی در مورد کفایت یا عدم کفایت اموال و نحوه مزایده بر عهده اجرای احکام خواهد بود.", "با سلام و عرض ادب خدمت شما ،ابتدا عقد را اثبات کنید منشاء طلب باید مشخص شود با رسید و مدارک و شاهد.", "بله بارسید تان می توانید اقدام کنید ودرصورت نداشتن مال جلب ایشان رابگیرید", "با درود ، اولا پس از قطعیت حکم محکومیت ، اجراییه به محکوم علیه ارسال و ایشان ۳۰ روز وقت اجرای حکم دارد ، اگر اجرا نکرد ، تقاضای توقیف اموالشو میکنی، و در حد طلب تون اموالش توقیف و بفروش می رسد نه زیاد", "با سلام", "با سلام اول یه اظهارنامه قوی و فنی تنظیم نمایید. اظهارنامه می تواند یک سند قوی برای شما محسوب شود اما نوشته آن بسیار مهم می باشد.", "سلام بعد از اینکه حکم به پرداخت وجه به نفع خودتان گرفتید محکوم به پرداخت باید ظرف ۱۰ روز از ابلاغ اجراییه مبلغ را پرداخت کند و الا به میزان که محکوم شده است از اموالش می‌توان توقیف و مزایده کرد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D8%B1%D8%A7-%D9%82%D8%A7%D8%B6%DB%8C-%D8%AF%D8%B1-%D8%B5%D8%AF%D9%88%D8%B1-%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AA%D8%A7%D8%AE%DB%8C%D8%B1-%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%AF", "question_title": "چرا قاضی در صدور رای تاخیر دارد؟", "question_body": "\n                با سلام و احترام خدمت وکلای عزیز بنیاد وکلا.", "answers": ["سلام و وقت بخیر", "بادرود", "با سلام", "با سلام", "با سلام؛ قاضی بدون احراز اصالت سند و بررسی دفاع خوانده (ادعای پرداخت)، نمی‌تواند حکم قطعی بدهد؛ بنابراین، تاخیر به دلیل لزوم انجام تشریفات قانونی و کارشناسی است، نه لزوما سهل‌انگاری.", "با سلام و عرض ادب ،بایستی پرونده بررسی شود تا دلیل اطاله در رسیدگی مشخص شود", "اگرپرداخت کرده ،می تواند دلیل بیاورد به هرحال قاضی مجبورشدم رای راصادر نماید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%B9%D9%81%D9%88-%D8%B1%D9%87%D8%A8%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%B9%DB%8C%D8%AF-%D8%BA%D8%AF%DB%8C%D8%B1-%D8%A7%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا عفو رهبری برای عید غدیر اعلام می‌شود؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["با سلام و عرض ادب خدمت شما ، امکان پذیر است", "تاکنون اعلام نشده باید منتظر اعلامیه باشید", "با سلام؛ عفو عمومی از عید قربان تا عید غدیر شامل ۱۷۰۵ زندانی شده و اجرایی شده است اما تا الان عفوی برای عید غدیر اعلام نشده و ممکن است اصلا اعلام نشود؛ باید منتظر اطلاعیه رسمی باشید.", "امکان پییش بینی نمی باشد.", "با درود ، معمولا در اکثر اعیاد عفو رهبری اعلام می شود", "سلام", "سلام و عرض ادب"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AE%D9%88%D8%AF%D8%B2%D9%86%DB%8C-%D8%B7%D8%B1%D9%81-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84-%D8%B1%D8%A7-%D8%AB%D8%A7%D8%A8%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه خودزنی طرف مقابل را ثابت کنم؟", "question_body": "\n                باسلام", "answers": ["با سلام و عرض ادب ،با استناد به شهادت شهود و نیز پزشکی قانونی موضوع قابل احراز است", "تنها  راه نجات تان فیلم دوربین مداربسته یاشهادت شهود حاضردرصحنه می باشد", "با سلام؛ در مواجهه با چنین اتهامی، شما باید سریعا شکایت متقابل کیفری بابت ضرب و جرح عمدی، ورود به عنف، توهین، فحاشی، تخریب اموال و افترا مطرح کنید و درخواست ارجاع به پزشک قانونی برای خودتان نیز بدهید تا آثار ضرب‌وجرح ثبت شود؛ همچنین باید شهادت شهود حادثه را در قالب استشهاد محلی جمع‌آوری و به ضمیمه شکایت ارائه دهید؛ در مورد ادعای خودزنی طرف مقابل، می‌توانید با کارشناس پزشکی قانونی یا از طریق اعتراض به نظریه پزشکی قانونی، موضوع را پیگیری کرده و درخواست کارشناسی تخصصی مجدد دهید؛ اگر قاضی بدون شنیدن دفاع شما اقدام به صدور قرار تامین سنگین کرده، می‌توانید از طریق تجدیدنظرخواهی از قرار صادره در دادگاه بالاتر، اعتراض نمایید.", "با درود ، جهت دفاع از خود به شهادت شهود یا دوربین مداربسته در محل درگیری و اعتراض به نظریه پزشکی قانونی که خودزنی بوده و هر گونه دلایل و مستندات قانونی که در جهت دفاع از شما تاثیر گذار است ارایه دهید و اگر قاضی دادسرا علیه شما تصمیم گرفت اعتراض کنید تا در دادگاه کیفری دو رسیدگی شود.", "سلام", "سلام", "سلام و عرض ادب"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B4%D8%AA%D8%A8%D8%A7%D9%87-%D8%AF%D8%B1-%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AF%DB%8C%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%B9%D8%A7%D9%84%DB%8C-%D8%B1%D8%A7-%D8%A7%D8%B5%D9%84%D8%A7%D8%AD-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه اشتباه در رای دیوان عالی را اصلاح کنم؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["باسلام", "با سلام", "با سلام", "با درود و احترام", "معمولا  اقدامات دیگر بی نتیجه می باشد دیوان آخرین مرحله رسیدگی است", "با سلام", "بادرود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%AD%DA%A9%D9%85-%D8%AC%D9%84%D8%A8-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%D8%A6%DB%8C%D9%87-%DA%86%DA%A9-%D8%A8%DA%AF%DB%8C%D8%B1%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم حکم جلب برای اجرائیه چک بگیرم؟", "question_body": "\n                درود", "answers": ["با سلام و عرض ادب ،با توجه به توقیف اموال امکان جلب وجود ندارد و چنانچه تقاضای رفع توقیف دهید امکان صدور جلب وجوددارد اما چنانچه اموال کفاف بدهی را بدهد معمولا با جلب موافقت نمی‌شود", "اگرآماده بازداشتی کافی باشند امکان جلب میسرنمیشود", "سلام و درود با توجه به اینکه محکوم اموال دارد باید بررسی شود که اموال وی به میزان دین می‌باشد یا خیر اگر به میزان دین  نباشد می‌توانید درخواست جلب بدهید", "با سلام", "سلام باتوجه به اینکه اموال ایشان توقیف شده امکان بازداشت وجود ندارد مگر اموال کفاف بدهی را نکند", "در صورت وجود مال جلب  امکان پذیر نمی باشد", "با سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DA%AF%DB%8C-%D9%BE%D8%B1%D8%AF%D9%87-%D8%A8%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%AA-%D8%AF%D9%84%DB%8C%D9%84-%D8%A8%D8%B1-%D8%B9%D8%AF%D9%85-%D8%A8%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%AA-%D8%A7%D8%B3%D8%AA", "question_title": "آیا پارگی پرده بکارت دلیل بر عدم بکارت است؟", "question_body": "\n                سلام وقت بخیر", "answers": ["با سلام", "خیر  دلیل فسخ نکاح نمی باشد", "با سلام", "با سلام؛ اعلام نظر کارشناسی در این موارد با پزشکی قانونی است.", "تعیین ازاله بکارت با پزشکی قانونی می  باشد.", "عرض سلام و احترام، اظهار نظر در این خصوص،در صلاحیت پزشکی قانونی است .", "درود موضوع در صلاحیت پزشکی قانونی می باشد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D9%86%D9%81%D9%82%D9%87-%D8%B2%D9%88%D8%AC%D9%87-%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AA%D8%B9%DB%8C%DB%8C%D9%86-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "نفقه زوجه چگونه تعیین می‌شود؟", "question_body": "\n                با سلام و ارادت", "answers": ["باسلام ملاک تعیین نفقه زمان حال و گذشته نه چندان دور زندگی ایشان است و دادگاه به کارشناس ارجاع و مبلغ نفقه تعیین و اعلام می گردد.", "سلام", "با سلام", "سلام و درود", "با سلام", "با سلام. بر اساس شان و منزلت زن تعیین می شود.", "با سلام؛ برای تعیین نفقه، کارشناس دادگستری بر اساس قانون ، نیازهای متعارف زوجه (مسکن، پوشاک، غذا، هزینه‌های درمانی و...) را با توجه به شان و شرایط اجتماعی او بررسی می‌کند."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%B6-%D8%A8%D9%87-%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D9%85%D9%86%D8%B9-%D8%AA%D8%B9%D9%82%DB%8C%D8%A8-%D9%85%D9%88%D9%81%D9%82-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا اعتراض به رای منع تعقیب موفق می‌شود؟", "question_body": "\n                باسلام", "answers": ["خیراگر نظریه پزشکی قانونی کامل باشد وشهودی نباشند که شهادت بدهند شما وی را مورد ضرب وجرح قرارداده اید نقض نمی شود", "خیر دلیل بر نقض نمی باشد.", "با درود ، بنابه اظهارات شما و شرایط مذکور و دلایل استنادی زوجه ، امکان نقض قرار منع تعقیب به نظر نمی رسد", "با سلام", "سلام", "با سلام", "سلام باتوجه اظهارات شما بعید هست که قرار منع تعقیب به خاطر این دلایل نقض گردد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D9%87-%D9%85%D8%AF%D8%AA-%D8%B7%D9%88%D9%84-%D9%85%DB%8C-%DA%A9%D8%B4%D8%AF-%D9%85%D8%A8%D9%84%D8%BA-%D9%85%D8%B2%D8%A7%DB%8C%D8%AF%D9%87-%D8%A8%D9%87-%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8-%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AB-%D9%88%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B2-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "چه مدت طول می‌کشد مبلغ مزایده به حساب وراث واریز شود؟", "question_body": "\n                سلام و عرض ادب خدمت وکلای محترم.", "answers": ["معمولا ۱۰ روز تایکماه", "با سلام،بین ده روز تا یک ماه از اجرای احکام مربوطه پیگیری شود.", "تعیین زمان واریز وجه به صورت تقریبی بیین ده روز تا یک ماه می باشد.", "با درود ، بستگی به تراکم پرونده ها در اجرای احکام مربوطه و امور مالی دادگستری محل دارد، ولی معمولا نهایتا تا یک ماه پس از ارسال به امور مالی دادگستری قابل واریز هست", "با سلام ،ظرف مدت یک ماه می باشد.", "سلام", "سلام وقتت بخیر"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A8%D8%A7-%D9%86%D9%81%D9%82%D9%87-%D9%85%D8%B9%D9%88%D9%82%D9%87-%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82-%D8%B2%D9%88%D8%AC-%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D8%B1-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا با نفقه معوقه طلاق زوج صادر می‌شود؟", "question_body": "\n                سلام، آیا با وجود نفقه معوقه، طلاق به درخواست زوج صادر می‌شود یا پس از تسویه کامل نفقه معوقه حکم طلاق صادر می‌شود؟\n            ", "answers": ["سلام  با تعیین تکلیف حقوق مالی ناشی از زوجیت حکم طلاق صادر میگردد که ممکن است نقدا و یا اینکه اقساطی پرداخت گردد.", "با سلام", "سلام و درود اگر پرونده جداگانه داشته باشید بله وگرنه در دادگاه طلاق همه موارد تعیین تکلیف می‌شود", "درود قبل از طلاق حقوق مالی زوجه باید تعیین تکلیف گردد.", "درود بر شما", "بله طلاق صادرمی شود اماقبل ازاجرا باید حقوق وی پرداخت گردد", "قبل از طلاق ححقوق مالی باید تعیین تکلیف گردد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%B4%D9%88%D9%87%D8%B1-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AF-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1-%D8%B1%D8%A7-%D9%85%D9%85%D9%86%D9%88%D8%B9-%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%B1%D9%88%D8%AC-%DA%A9%D9%86%D8%AF", "question_title": "آیا شوهر می‌تواند همسر را ممنوع‌الخروج کند؟", "question_body": "\n                مردی با حضور در سفارت ایران سندی رسمی را مبنی بر موافقت با مسافرت همسر به خارج از کشور برای همیشه و همینطور دریافت گذرنامه امضا کرده است. ", "answers": ["با سلام", "نمی توانید ممنوع الخروج نمایید.", "با سلام،خیر چنین امکانی ندارد.در صورت اقدام با ارائه نامه رسمی درخواست رفع ممانعت نمایید.", "سلام", "با سلام بله زوج هر وقت بخواهد می تواند خانم خود را ممنوع الخروج نماید.", "خیر شما قبلا به طور رسمی به ایشان اجازه داده اید", "با درود و احترام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%A7%D8%B2-%D8%B5%D9%86%D8%AF%D9%88%D9%82-%D8%A8%DB%8C%D8%AA-%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%84-%D8%AF%DB%8C%D9%87-%D8%A8%DA%AF%DB%8C%D8%B1%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم از صندوق بیت‌المال دیه بگیرم؟", "question_body": "\n                ۲ سال پیش توسط سارق متواری با چاقو مجروح شدم. پزشکی قانونی ۲۵ درصد دیه کامل را تایید کرده است. آیا می‌توانم از صندوق بیت‌المال دیه بگیرم؟\n            ", "answers": ["سلام درصورت پیدا نشدن ضارب میتوانید دیه را ازبین المال دریافت کنید", "با سلام بله امکان پذیر می باشد.", "با درود ، طبق رای وحدت رویه شماره ۷۹۰ دیوانعالی کشور ، درصورتیکه ضارب متواری در صدمات مادون قتل  شناسایی شده یا نشده باشد با رعایت ترتب مصرحه در قانون مجازات اسلامی میتوان دیه را از بیت المال اخذ نمود", "با سلام؛ بله، رای وحدت رویه شماره ۷۹۰ دیوان عالی کشور مقرر داشته است که در جنایات عمدی مادون قتل (مانند ضرب و جرح) نیز در صورتی که مرتکب شناسایی نشود یا به علت فرار یا مرگ به وی دسترسی نباشد، دیه از بیت‌المال پرداخت می‌شود.", "با سلام", "با درود ، خیر، طبق قانون مجازات اسلامی در موارد عمدی صرفا زمانی دیه مقتول از بیت المال پرداخت می شود که شخص فوت نمایند و اولیاء دم تقاضای دیه نمایند.", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%D8%B7%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%AA-%D9%88-%D8%AE%D8%B3%D8%A7%D8%B1%D8%AA-%D8%AF%DB%8C%D8%B1%DA%A9%D8%B1%D8%AF-%D8%B1%D8%A7-%D8%AF%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%81%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه مطالبات و خسارت دیرکرد را دریافت کنم؟", "question_body": "\n                وکیل حقوقی جهت پرونده‌ی مطالباتی می‌خواهم. ترجیحا وکیلی نوپا باشد که تمام انرژی‌اش را برای پرونده بگذارد، چون پرونده خیلی پیچیده است.", "answers": ["با درود ، بهتر است شهر محل صلاحیت رسیدگی و طرح دعوی یا دعاوی مشخص گردد، بعد از پشتیبانی سایت بنیاد وکلا پیگیری کنید تا در خدمت شما کاربران عزیز باشیم", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،از پشتیبانی سایت پیگیری نمائید", "با سلام", "با سلام ،با پشتیبانی سایت تماس حاصل فرمایید.", "سلام وقتت بخیر", "با سلام و عرض ادب ،از پشتیبانی سایت پیگیری کنید", "سلم از طریق پشتیبانی سایت پیگیری جهت گرفتن وکیل اقدام کنید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D8%AE%D9%88%D8%AF%D9%85-%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه از خودم دفاع کنم؟", "question_body": "\n                درود. من (یکی از وراث) اجاره‌نامه ۵ ساله دارم که یک سال به انقضایش مانده است. ملک در مزایده به فروش رفت. باید منتظر بمانم که مالک جدید (برنده مزایده) بیاید و بگوید تخلیه کن؟ چطور از خودم دفاع کنم؟ ممنون.\n            ", "answers": ["با سلام،اصل بر صحت و لزوم قراردادهاست و تا پایان مهلت معتبر است و تا انقضای قرارداد مجبور به تخلیه نیستید.", "قرارداد اجاره شما همچنان معتبر و پابرجاست..تا پایان مدت قرارداد میتوانید در عین مستاجره استفاده کنید چون انتقال مالکیت بعدی هیچ گونه اختلالی به حقوق مستاجر ایجاد نمی کنید.", "با سلام", "تا انقضای اجاره نامه می توانید استفاده نمایید.", "با درود ، طبق قانون مدنی انتقال مالکیت عین به شخص غیر، موجب فسخ یا ابطال قرارداد اجاره نمیشود  و قراداد اجاره به قوت خود باقیست. فقط مالک عین عوض شده است و بعداز این مالک جدید قایم مقام قانونی مالک قدیم خواهد شد", "بادرود", "سلام، اجاره‌نامه شما همچنان معتبر است و تا پایان مدت اجاره‌نامه حق استفاده از ملک را دارید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D9%85%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%B9%D8%AA-%D8%A7%D8%B2-%D8%AD%D9%82-%D8%A8%D8%B1%D8%AE%D9%88%D8%B1%D8%AF-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه با ممانعت از حق برخورد کنم؟", "question_body": "\n                سلام، شخصی مرغداری زده و برای لوله‌کشی گاز می‌خواست از زمین بنده لوله را به عنوان حریم راه رد کند، چون از وسط زمین من جاده دوطرفه آسفالته رد می‌شود و از ۱۲.۵ متری کنار جاده زمین، لوله گاز اصلی رد می‌شود و به طرف روستاهای مجاور می‌رود. حالا این شخص راه مستقل شن‌ریزی برای مرغداری حدود ۲۵۰ تا جاده آسفالته دارد و همان شریان لوله اصلی گاز از راه مرغداری رد می‌شود. زمین من کشاورزی هست. یک برگه رضایت از اداره گاز برایم آورد، من قبول نکردم و رضایت ندادم و گفتم همان لوله گاز راه مستقل خودت رد می‌شود. بعد از من شکایت کیفری ممانعت از حق کرد و رفتیم دادگاهی شدم. چون این آقا دلیل و مستندی نداشت، قاضی رای منع تعقیب و به نفع بنده رای داد و ۲۰ روز حق اعتراض گذاشت که تمام شد و اعتراضی نشد. حالا امروز باز آمده، پیمانکار گاز آورده برای حفر کانال که از زمین من بی‌خبری رد کند که من خبردار شدم و مانع شدم. حالا باز زنگ زد و کلانتری آمد صورت جلسه کرد که مانع من شده. من چه کار کنم؟ لطفا راهنمایی کنید. ممنون.\n            ", "answers": ["با درود ، بنابه اظهارات شما و اسناد و مدارک و رای دادگاه بنفع شما ، موضوع پیچیده ای نیست ، هر زمان هر شخص یا پیمانکار هر اقدامی و تصرفاتی در ملک شما بدون اذن و اجازه شما انجام داد، با پلیس ۱۱۰ تماس و مراتب صورت جلسه گردد و حسب مورد بر علیه متصرف غیر قانونی شکایت کیفری مطرح کنید تا از حقوق خود دفاع نمایید", "سلام", "سلام", "با درود", "سلام، با توجه به شرایطی که توضیح دادید و بر اساس اطلاعات موجود در قوانین ایران و رویه‌های حقوقی، در ادامه به بررسی وضعیت شما و ارائه راهنمایی می‌پردازم.", "عرض سلام و احترام، شکایت مجدد ایشان نتیجه ای در پی نخواهد داشت.", "سلام بزرگوار"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D9%86%DB%8C%D9%85-%D8%B9%D8%B4%D8%B1-%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%AA%DB%8C-%D8%AF%D8%B1-%DA%86%D9%87-%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%B1%D8%AF%DB%8C-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%D9%86%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "نیم عشر دولتی در چه مواردی اجرایی نمی‌شود؟", "question_body": "\n                با احترام، در چه صورت نیم عشر دولتی در محکومیت نفقه و اجرت‌المثل را اجرای احکام دادگاه خانواده نمی‌گیرد؟\n            ", "answers": ["با سلام", "سلام در خصوص نیم عشر قبل از اجرا اگر بدهی را پرداخت کند نیم عشر تعلق نمی گیرد در غیر اینصورت در صورت اجرا نیم عشر تعلق می گیردودر خصوص نفقه مهاجرت المثل دادگاه نیم عشر را دریافت نمی کند", "در صورت اجرا باید پرداخت گردد.", "با درود ، اگر قبل از صدور اجرائیه یا قبل رفتن پرونده به اجرای احکام محکوم علیه حکم را اجرا کنند یا خواهان گذشت کند، نیم عشر دولتی اخذ نمیشود ، اگر در مرحله اجرای احکام ، محکوم له رضایت کتبی اعلام نمایند ، در این صورت نصف نیم عشر اخذ می‌شود", "هزینه اجرا باید پرداخت شود", "با درود و احترام", "اگر در ده روزی که فرصت برای اجرای حکم میباشد پرداخت شود."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%AA-%D8%AA%D9%87%D9%85%D8%AA-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D9%81%D8%B1%D9%85%D8%A7-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه بابت تهمت کارفرما شکایت کنم؟", "question_body": "\n                باسلام و عرض ادب خدمت وکلای گرامی", "answers": ["با درود ، برعلیه کارفرما قدیم باستناد دلایل و مستندات قانونی باتهام افترا و اعاده حیثیت شکایت کنید.", "باید طرح دعوای افترا نمایید.", "درود وقت بخیر امکان طرح شکایت به عنوان افترا وجود دارد.", "با سلام", "سلام شما می توانید به علت تهمت وافترا از ایشان شکایت کنید در ضمن درخصوص تهمت دزدی  میتوانید اعاده حیثیت را از دادگاه بخواهید", "با سلام ،امکان طرح شکایت تحت عنوان افترا وجود دارد.", "با سلام می توانید تحت عنوان افترا شکایت بفرمایید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%85%D8%AC%D8%AF%D8%AF-%D8%A8%D9%87-%D8%A7%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D9%87-%DA%A9%D8%A7%D8%B1-%D8%AF%D8%A7%D8%AF%D8%AE%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%AA-%D8%A8%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم مجدد به اداره کار دادخواست بدهم؟", "question_body": "\n                با سلام، خسته نباشید.", "answers": ["با درود ، بنابه اظهارات شما و شرایط مذکور ، بهتر است پس از تهیه دلایل و مدارک مستند قانونی مجددا دادخواست جدید مطرح نمایید . بنظرم اعتراض ندهید چون زمان کمتری برای تهیه مدارک دارید.", "با سلام", "اگر مدارک و مستندات جدید دارین میتونید دوباره طرح دعوا کنید", "درود وقت بخیر بله با ارایه کامل مدارک و مستندات دادخواست خود را مطرح نمایید.", "سلام شما میتوانید بامدارک جدید ومستندات مجددا دادخواست بدید", "با سلام،امکان اقامه مجدد دعوا به شکل صحیح و به پیوست مدارک کافی امکان دارد.", "بادرود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D8%AE%D8%A7%D9%86%D9%87-%D9%81%D8%B3%D8%A7%D8%AF-%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%A8%D9%84%D9%87-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه با خانه فساد مقابله کنم؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["سلام میتوان به کلانتری ویا دادستان  گزارش دهید", "سلام", "با درود ، بهتر است ابتدا از موارد مذکور عکس و فیلم تهیه کنید تا بعدا برای شما دردسر نشود، بعد استشهاد محلی نمایید و موقعی که چند نفر در اون خانه حضور دارند، با پلیس ۱۱۰ یا پلیس امنیت اخلاقی هماهنگ شوید تا با دستور مقام محترم قضایی وارد عمل شوند تا بعد از اثبات موضوع ، مرکز فساد مذکور جمع آوری و توسط دادستانی پلمپ گردد", "سلام به کلانتری مربوطه گزارش دهید", "سلام", "سلام.", "با درود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C-%D8%AF%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D8%B2%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D8%A8%DB%8C-%D8%B4%D8%A8%DA%A9%D9%87-%D8%A7%DB%8C-%D8%A8%DA%AF%DB%8C%D8%B1%D9%85", "question_title": "چگونه می‌توانم مشاوره حقوقی درباره بازاریابی شبکه‌ای بگیرم؟", "question_body": "\n                سلام و وقت بخیر", "answers": ["با درود ، لطفا از طریق پشتیبانی سایت بنیاد وکلا مشاوره تلفنی یا آنلاین برقرار کنید تا در خدمتتون باشیم. موفق باشید", "سلام، از طریق پشتیبانی سایت تماس بگیرید.", "با سلام", "عرض سلام و احترام، از خدمات سایت بهره بگیرید.", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،با پشتیبانی سایت تماس بگیرید", "با سلام از خدمات سایت استفاده کنید", "درود وقت بخیر با پشتیبانی سایت تماس بگیرید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D8%AF%D8%B1%D8%AE%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%AA-%D9%85%D8%A7%D8%AF%D9%87-%DB%B4%DB%B7%DB%B7-%D8%A8%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم دوباره درخواست ماده ۴۷۷ بدهم؟", "question_body": "\n                سلام. بنده طی شکایتی حکم محکومیت از متهم را در دادگاه بدوی گرفتم که با اعتراض او در تجدیدنظر نقض شد. بنده درخواست اعمال ماده ۴۷۷ کردم که رد شد. آیا دوباره میتوانم درخواست اعمال ماده ۴۷۷ بدهم؟\n            ", "answers": ["سلام", "با سلام", "بادرود", "با سلام در صورت عدله جدید محکمه پسند بعله می توانیو", "با سلام،اگر مدارک جدیدی دارید بله", "سلام، چنانچه ادله و مدارک جدید وجود دارد امکان درخواست مجدد ممکن است.", "سلام شما اگر دارای مدرک و مستندات کافی باشید میتوانید مجددا دادخواست بدید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AD%D9%82-%D9%88-%D9%85%D9%87%D8%B1%DB%8C%D9%87%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1%D9%85-%D8%B1%D8%A7-%D9%BE%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه حق و مهریهحقوق همسرم را پرداخت کنم؟", "question_body": "\n                با سلام", "answers": ["با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،فرزند دختر بعد از ۹ پسر در ۱۵ سال بالغ شده و خودش برای خودش تصمیم می گیرد.", "سلام شما میتوانید به دفتر اسناد رسمی مراجعه کنید وزن کلیه حقوق خود ازجمله مهریه نفقه وغیره را ابرا  و بذل نماید وشما در در قبالش سند بزنید ودرخصوص حضانتبعد از ۷سالگی حضانت باپدر است", "فرزند بعد از ۹ و ۱۵ سال بالغ شده و خودش برای خودش تصمیم می گیرد.", "با درود ، بهتر است جهت انتقال اموال بابت مهریه، حتما در دفترخانه اسناد رسمی سند ابرا زوج از پرداخت کل مهریه و تمام حق و حقوق مالی زوجه اعم از اجرت المثل ایام زوجیت و تنصیف دارایی و غیره تنظیم شود.", "با سلام،در قالب صلح عمری انتقال صورت گیرد.", "با سلام؛ برای انتقال اموال به همسر در ازای مهریه و تضمین ادامه زندگی، صلح‌نامه محضری تنظیم کنید که انتقال اموال، تسویه مهریه و انصراف از حقوق مالی همسر را مشخص کند. شرط جزایی (وجه التزام) قید شود که در صورت درخواست طلاق بدون دلیل موجه، همسر اموال یا معادل آن را بازگرداند، برای حضانت، توافق محضری کنید که پس از سن تکلیف، حضانت با مادر باشد (با تایید دادگاه) و ملاقات آزاد برای شما تضمین شود.", "باید قرارداد صلح عمری برای تنظیم شود."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4-%D9%85%D8%A7%D9%84-%D8%BA%DB%8C%D8%B1-%D8%A8%D8%B1%D8%AE%D9%88%D8%B1%D8%AF-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه با فروش مال غیر برخورد کنم؟", "question_body": "\n                با سلام خدمت وکلای عزیز", "answers": ["با سلام", "سلام شما ابتدا تامین خواسته را از دادگاه بخواهید وبعد شکایت کیفری را به علت شروع به فروش مال غیر ویا شروع به کلاهبرداری مطرح کنید", "با درود ، ابتدا از آگهی سایت دیوار پسر فروشنده اسکرین بگیرید و پرینت دربیاورد و باستناد قولنامه و وکالت محضری مراتب را به دادستانی اعلام نمایید. ضمنا در محل زمین نیز پلاکارد و یا دیوارنویسی نمایید که ملک متعلق به شماست و حتی تلفن تماس در محل درج نمایید. و به بنگاه‌های نزدیک زمین نیز مراتب را اعلام نمایید و در سایت دیوار نیز مراتب را به پلیس فتا گزارش نمایید", "بادرود", "سلام", "سلام", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%A8%D8%A7-%D8%B4%D8%B1%DB%8C%DA%A9-%D9%85%D9%84%DA%A9-%D9%85%D8%B4%D8%A7%D8%B9-%DA%A9%D9%86%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%DB%8C%D8%A7%DB%8C%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم با شریک ملک مشاع کنار بیایم؟", "question_body": "\n                سلام وقت بخیر. ", "answers": ["با سلام", "با سلام", "سلام ابتدا از دادگاه تقاضای افراز کنید ودر صورت عدم افراز میتوانید درخواست فروش کلیه آن رابدید", "درخواست افراز دهید و در صورت عدم امکان افراز می توانید حکم فروش کل مال را دریافت نمایید.", "سلام", "سلام اگر ممکن است افراز کنید یعنی از هم جدا کنید واگر نمیشود تقاضای فروش را از طریق مزایده تقاضا کنید", "با درود ، اگر ملک دارای سند رسمی ثبتی هست ، ابتدا از ثبت اسناد محل درخواست افراز ملک مشاعی نمایید اگر قابل افراز شد، سند مفروزی ششدانگ برای هر کدام از شما صادر می‌شود ولی اگر غیر قابل افراز باشد از دادگاه تقاضای فروش ملک مشاعی بعلت عدم افراز نمایید تا کل ملک فروخته شود و وجوه حاصل از فروش بین شما تقسیم شود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%AB%D8%A7%D8%A8%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85-%D8%AF%D9%88%DA%86%D8%B1%D8%AE%D9%87-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DA%A9-%D8%A8%D9%88%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B3%D8%AA", "question_title": "آیا می‌توانم ثابت کنم دوچرخه پارک بوده است؟", "question_body": "\n                با سلام و عرض ادب خدمت وکلای گرامی سایت محترم و کاربردی بنیاد وکلا، بنده یک مسئله‌ای داشتم و خواستم مطرح کنم تا جواب و راهنمایی شما عزیزان را داشته باشم. ", "answers": ["با سلام", "با درود ، حتما به نظریه کارشناسی اعتراض نمایید و از شاهد عینی طی شهادت نامه کتبی گواهی و اظهاراتش را اخذ نمایید و به دادگاه نیز اعلام کنید که شاهد عینی در این خصوص دارید.", "بادرود", "با سلام،به نظر کارشناس در مهلت مقرر می توان اعتراض کرد از دیگر ادله شهادت شهود و در خواست تحقیق محلی می تواند باشد.", "سلام", "با سلام. شهادت شهود یکی از ادله اثبات دعوی محسوب میشود و شما باید از این دلیل استفاده کنید.", "با سلام. شهادت شهود یکی از ادله اثبات دعوی محسوب میشود و میتواند تاثیر مثبتی در پرونده شما داشته باشد. در ضمن میتوانید به نظریه کارشناس هم اعتراض کنید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%AF%D8%B1-%D8%B5%D9%88%D8%B1%D8%AA-%D9%82%D8%B7%D8%B9%DB%8C-%D8%B4%D8%AF%D9%86-%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%AF%D8%A7%D8%AF%DA%AF%D8%A7%D9%87-%DA%86%D9%87-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "در صورت قطعی شدن رای دادگاه چه کنم؟", "question_body": "\n                بسم الله الرحمن الرحیم", "answers": ["دوباره می توانید طرح دعوی نمایید", "با سلام", "با سلام", "با سلام،مجدد دادخواست دهید.", "با درود ، اگر قرار ابطال دادخواست صادر شده است ، مشکل قانونی ندارد ، دادخواست جدید مطرح کنید", "عرض سلام و احترام، امکان طرح مجدد دادخواست وجود دارد.", "باسلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%B1%DB%8C-%D8%A8%DB%8C%D9%85%D9%87-%D9%BE%D8%AF%D8%B1%D9%85-%D8%A8%D9%87-%D8%AF%D8%AE%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D9%86-%D9%85%D8%AC%D8%B1%D8%AF-%D9%85%DB%8C-%D8%B1%D8%B3%D8%AF", "question_title": "آیا مستمری بیمه پدرم به دختران مجرد می‌رسد؟", "question_body": "\n                من پدرم فوت شده است. ایشان دو همسر داشتند که هر دو زنده هستند و مستمری بیمه پدرم بین آنها نصف شده است. در صورت فوت مادرم، مستمری او به دختران مجرد او می‌رسد یا به صورت کامل به همسر دوم ایشان تعلق می‌گیرد؟\n            ", "answers": ["با سلام", "درود بر شما", "با سلام،۵۰ درصد بین دو همسر باید تقسیم شود نه همه آن و ۲۵ درصد باقی مانده به فرزندی با شرایط شما تعلق میگیرد", "با درود ، طبق قانون تامین اجتماعی ، فقط ۵۰ درصد حقوق مستمری به همسر یا همسران متوفی تعلق می‌گیرد و اگر دختر یا دختران مجرد و فاقد شغل و درآمد باشند ، ۲۵ درصد هم به دختر میرسد", "درود اگر دختران مجرد و فاقد شغل باشند بله به ایشان می رسد", "سلام", "سلام بله چون مستمری متعلق به پدر است دختر مجرد می‌تواند دریافت کند"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D9%82%D8%AF%D8%B1-%D8%B7%D9%88%D9%84-%D9%85%DB%8C-%DA%A9%D8%B4%D8%AF-%D9%BE%DB%8C%D8%A7%D9%85%DA%A9-%D8%A7%D8%A8%D9%84%D8%A7%D8%BA-%D8%A8%DB%8C%D8%A7%DB%8C%D8%AF", "question_title": "چقدر طول می‌کشد پیامک ابلاغ بیاید؟", "question_body": "\n                با سلام.", "answers": ["سلام زمان خاصی ندارد", "تعیین مدت زمان انجام کار های اداری ممکن نمی باشد", "با سلام", "با سلام", "با سلام،زمان قابل پیش بینی نیست.", "بادرود", "سلام، مدت زمان غیر قابل پیش بینی است."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D8%AC%D8%B9%D9%84-%D8%A7%D8%B3%D9%86%D8%A7%D8%AF-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه از جعل اسناد شکایت کنم؟", "question_body": "\n                با سلام", "answers": ["با سلام", "با درود ، هرچند جعل پایان خدمت و چاپ پول تقلبی جرم هست، ولی باید دلایل و مدارک مستند قانونی داشته باشید تا جرم ارتکابی را اثبات کنید. به هرحال بهتر است توسط متخصصین حقوقی مشاوره کنید بعد شکایت نمایید", "با سلام،اگر اخیر مطلع شدید تحت‌عنوان تدلیس در ازدواج  امکان ثبت شکایت هست.یا  شکایت کیفری فریب در ازدواج.", "سلام. شما میتوانید با عنوان تدلیس در نکاح با استفاده از سند مجعول شکایت نمایید", "سلام. شما میتوانید تدلیس در نکاح با استفاده از سند مجعول را مطرح نمایید.", "سلام بعنوان جعل و استفاده از سند مجعول و فریب در ازدواج میتوانیددر دادسرای محل شکایت کنید", "با سلام تحت عنوان تدلیس در ازدواج قابل پیگیری است"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D9%85%D8%AC%D8%A7%D8%B2%D8%A7%D8%AA-%D8%AA%D9%88%D9%87%DB%8C%D9%86-%D9%88-%D8%AA%D9%87%D8%AF%DB%8C%D8%AF-%D8%AF%D8%B1-%D8%AA%D9%84%DA%AF%D8%B1%D8%A7%D9%85-%DA%86%DB%8C%D8%B3%D8%AA", "question_title": "مجازات توهین و تهدید در تلگرام چیست؟", "question_body": "\n                با سلام و خسته نباشید. باید اعلام کنم که بنده نسبت به دو نفر فرد عادی در تلگرام توهین و تهدید کرده‌ام. حال تکلیف بنده از نظر قانونی چیست؟", "answers": ["با سلام", "با درود ، بلی، اگر در متن پیامک ارسالی اسمی از شما نیست و دلیل ثابت کننده ای هم در آن پیامک‌ها وجود ندارد که شما ارسال نکردی، بهتر است انکار نمایید. به هرحال باید متن پیامک‌های ارسالی دقیق بررسی شود بعد پاسخ قاطع داده شود.", "بادرود", "با سلام،در هر صورت اصل بر برائت است.ابتدا انتساب جرم به شما باید ثابت شود.در صورت اثبات برای توهین جزای نقدی و برای تهدید حسب مورد می تواند حبس،شلاق یا جزای نقدی در نظر گرفته شود.", "سلام. جرم توهین مجازاتش جزای نقدی است و جرم تهدید میتواند به شلاق یا حبس منتهی شود.‌ در صورتی که ادعا کنید که موبایل در اختیار شما نبوده باید این ادعا توسط خود شما ثابت شود.", "با سلام مجازات جزای نقدی و تهدید حبس و یا شلاق می باشد", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D9%85%D8%B4%D8%AE%D8%B5%D8%A7%D8%AA-%D9%81%D8%B1%D8%AF-%D9%85%D9%88%D8%B1%D8%AF-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%D8%B1%D8%A7-%D9%BE%DB%8C%D8%AF%D8%A7-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه مشخصات فرد مورد شکایت را پیدا کنم؟", "question_body": "\n                چگونه می‌توانم اطلاعات شخصی را پیدا کنم که از او شکایت کنم؟ این شخص تازه زمینی در مسیر راه ما خریده و راه زمین ما را مسدود کرده است. دهیاری همکاری نمی‌کند. برای شکایت کیفری نیاز به اسم و مشخصات آن شخص دارم. راه قانونی‌ای هست؟\n            ", "answers": ["سلام", "سلام", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،نام مشتکی عنه را ناشناس قید نمایید", "سلام شما ابتدا اگر مشخصات ندارید به صورت ناشناس شکایت کنید وبعد از ان از دادگاه بخواهید تا اداره ثبت مشخصات نفر را بفرستد", "بادرود", "با سلام نام مشتکی  عنه را ناشناس قید کنید ..", "سلام و درود"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%86%D9%81%D9%82%D9%87-%D9%88-%D9%85%D9%87%D8%B1%DB%8C%D9%87-%D8%AF%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%81%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم نفقه و مهریه دریافت کنم؟", "question_body": "\n                با سلام و وقت بخیر. همسر یکی از آشنایان ثبت شکایت درخواست مهریه و نفقه کرده است. شوهر به نام خود فقط ماشین دارد. آیا قبل از حکم دادگاه، ایشان امکان انتقال سند به یکی از اقوام که با او رد و بدل پول داشته را دارد؟ همچنین درباره نفقه، با همسر خود در زمان نامزدی زناشویی داشته‌اند ولی جشن عروسی نگرفته و زیر یک سقف زندگی نکرده‌اند. آیا به همسرش نفقه می‌رسد؟ آیا زن می‌تواند جهیزیه‌ای که آورده را طلب کند با اینکه چند تکه بزرگ آن را شوهرش خریده است؟\n            ", "answers": ["سلام شما از زمان انعقاد عقد می توانید نفقه را دریافت کنید وجهیزیه را هم مطالبه کنیدودرخصوص انتقال سند ماشین تقابل از صدور حکم میتواند منتقل کند ولی شما میتوانید اگر مدارکی مبنی بر فرار از دین دارید به دادگاه ارائه دهید تا رای به نفع شما صادر و انتقال را ابطال کند", "درود بر شما", "با سلام", "درود", "سلام و درود در هر صورت نفقه تعلق می‌گیرد و شکایت کیفری ترک انفاق نیز می‌تواند بکند ی‌تواند استرداد جهیزیه کند صرفا اموالی که خودش خریده", "عرض سلام و احترام،معامله خودرو تحت عنوان معامله به قصد فرار از ادای دین قابل پیگیری خواهد بود ،نفقه و مهریه قابل مطالبه است.", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%87%D9%85%D8%B3%D8%B1%D9%85-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D8%AF-%D9%85%D9%87%D8%B1%DB%8C%D9%87-%D8%B1%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D9%82%DB%8C%D9%81-%DA%A9%D9%86%D8%AF", "question_title": "آیا همسرم می‌تواند مهریه را توقیف کند؟", "question_body": "\n                با سلام", "answers": ["سلام", "با سلام ،خیر امکان پذیر نمی باشد.", "سلام", "سلام تا قبل از صدور حکم قطعی شما میتوانید اموال خود را منتقل کنید وبعد از انتقال شما دیگر مالک نیستید که همسرتون بتواند ان را توقیف کند", "با سلام", "با درود", "با سلام و عرض ادب ،خیر"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%AA%D9%88%D9%85%D9%88%D8%B1-%D8%A8%D8%AF%D8%AE%DB%8C%D9%85-%D8%A8%D8%A7%D8%B9%D8%AB-%D8%B9%D8%AF%D9%85-%D8%AA%D8%AD%D9%85%D9%84-%D8%AD%D8%A8%D8%B3-%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "آیا تومور بدخیم باعث عدم تحمل حبس می‌شود؟", "question_body": "\n                عدم تحمل کیف به چه کسانی تعلق می‌گیرد؟ آیا تومور شکمی بدخیم (سرطان) می‌تواند باعث عدم تحمل حبس شود؟\n            ", "answers": ["سلام", "سلام", "درود نیاز به تایید و اظهارنظر پزشکی قانونی دارد.اگر تایید گردد بله", "سلام", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،نیاز به تایید و اظهارنظر پزشکی قانونی دارد", "سلام اگر کسی دارای بیماری باشد که قابل تامل نباشد میتواند از دادگاه درخواست تخفیف مجازات را بخواهید ودادگاه میتواند مجازات را تعلیق کند.", "سلام این موضوع نیاز به تایید و اظهارنظر پزشکی قانونی دارد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%B3%D9%87%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B1%D8%AB-%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%87%D8%B1-%D8%A7%D8%A8%D9%88%DB%8C%D9%86%DB%8C-%D8%A8%D9%87-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D8%B1-%D8%A7%D8%A8%DB%8C-%D9%85%DB%8C-%D8%B1%D8%B3%D8%AF", "question_title": "آیا سهم‌الارث خواهر ابوینی به برادر ابی می‌رسد؟", "question_body": "\n                دو خواهر ابوینی با یک برادر ناتنی (ابی) داشته باشیم. در صورت فوت خواهر ابوینی سهم‌الارث به برادر ابی می‌رسد؟\n            ", "answers": ["سلام", "با سلام ،خیر به وراث خواهر ابوینی می رسد.", "سلام برادر ابی در صورتی ارث می برد که وراث ابوینی وجود نداشته باشد وچون شما وارث ابوینی وجود دارد برادر ابی ارث نمی برد", "با درود", "با سلام و عرض ادب ،خیر", "با سلام", "سلام وقتت بخیر"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D8%A7%D9%86%D8%AA%D9%82%D8%A7%D9%84-%D9%BE%D9%88%D9%84-%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%B1%D8%B2-%D8%AF%DB%8C%D8%AC%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%84-%D8%A8%D9%87-%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%86%DA%A9%DB%8C-%D9%85%D8%B4%DA%A9%D9%84-%D8%B3%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%B3%D8%AA", "question_title": "آیا انتقال پول از ارز دیجیتال به حساب بانکی مشکل‌ساز است؟", "question_body": "\n                با سلام. عموی من ۲۲ ساله در خارج زندگی می‌کند و آنجا بیزینس داشته. حالا می‌خواهد برگردد و کل اموالش را که ۲۶۰ میلیارد به پول ایران است از طریق ارز دیجیتال اتریوم تبدیل کرده و آن را در یکی از صرافی‌های مجاز داخل ایران انتقال داده است. حالا اگر این پول را به حساب شخصی خودش یا نفر دیگری در بانک‌های مجاز ایران واریز کند، آیا مشکلی برایش پیش می‌آید؟ شامل پول‌شویی می‌شود و گرفتاری برایش پیش می‌آید یا نه؟\n            ", "answers": ["سلام", "بادرود", "سلام و وقت بخیر", "با سلام،منشاء آن باید مشخص باشد.احتیاطا یکجا وارد نشود.خرد خرد با سقف روزانه", "با سلام", "عرض سلام و احترام، چنانچه مطابق قوانین ایران باشد،ایرادی ندارد.", "سلام اگر انتقال برابر مقرارات وقوانین صورت گرفته باشد مشکلی ندارد مگر انتقال مصداق پولشویی باشد که جرم است"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A8%D9%87-%D8%B9%D9%86%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D8%AF%D8%A7%D8%B1-%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%AA%D9%87%D8%A7%D9%85-%D8%AE%DB%8C%D8%A7%D9%86%D8%AA-%D8%AF%D8%B1-%D8%A7%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%AA-%D8%AF%D9%81%D8%A7%D8%B9-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "به عنوان حسابدار چگونه از اتهام خیانت در امانت دفاع کنم؟", "question_body": "\n                به عنوان حسابدار در مجموعه فعالیت داشتم. طبق روال قبل، من هفته‌ای چند بار اپراتور پولی را به من تحویل می‌داد و بنده امضا نمی‌کردم. مبلغ را می‌شماردم و اگر با مبلغی که اپراتور نوشته بود مغایرت داشت، اطلاع می‌دادم. گاها این میان مدیر مجموعه هم مبلغی نقد جهت نیاز از وجه نقد برداشته و بنده هم به ایشان می‌دادم. بنده مابقی پول را به حساب بانکی ایشان انتقال داده و رسید واریز را در گروه مالی می‌گذاشتم. بعد از یک سال و پایان قرارداد کاری، به بهانه تسویه نکردن سال مالی، تهمت خیانت در امانت زده شد که بنده پول کمتر واریز می‌کردم و خودم پول‌ها را برداشتم. چطوری می‌توانم دفاع کنم؟\n            ", "answers": ["سلام    طبق ماده ۶۷۴ قانون مجازات اسلامی برای تحقق جرم خیانت در امانت، باید سوءنیت و قصد تصاحب مال وجود داشته باشد.اگر نشان دهید که تمام وجوه طبق روال کاری و با اطلاع مدیر منتقل شده‌اند، عنصر سوءنیت منتفی می‌شود", "بادرود", "با شلام،اصل بر برائت است و شاکی باید خیانت در امانت و ارکان سه گانه جرم را ثابت کند.در مقابل شما متناسب با ادله ،با مدارک و مستنداتی که دارید دفاع کنید. برای تنظیم لایحه حتما از وکیل کمک‌ بگیرید.چرا که دفاع امری تخصصی است.", "سلام. این موضوع نیازمند بررسی بیشتر است اما علی القاعده شما باید با استفاده از مدارکی که در اختیار دارید مثل فیش واریزی از خودتان دفاع کنید.", "با سلام موضوع نیازمند بررسی بیشتری است", "سلام", "درود موضوع نیازمند بررسی بیشتری می باشد."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%A7%D8%B2-%D8%AD%D9%85%D9%84%D9%87-%D8%A8%D8%A7-%D9%82%D9%85%D9%87-%D8%B4%DA%A9%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه از حمله با قمه شکایت کنم؟", "question_body": "\n                سلام و عرض ادب خدمت وکلای محترم", "answers": ["سلام", "سلام، بعنوان مجهول الهویه امکان شکایت دارید.", "درود بر شما", "درود میتوانید با معرفی شماره پلاک شکایت کنید و تقاضای استعلام مالکیت خودرو را نمایید", "سلام", "با سلام ،امکان شکایت از طریق دفاتر خدمات قضایی وجود دارد،فرد متهم را مجهول الهویه اعلام نمایید.", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،با معرفی شماره پلاک شکایت کنید و تقاضای استعلام مالکیت خودرو را را نمایید"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%86%D8%A7%D9%85-%D8%B2%D9%87%D8%B1%D8%A7-%D8%B1%D8%A7-%D8%AA%D8%BA%DB%8C%DB%8C%D8%B1-%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم نام زهرا را تغییر دهم؟", "question_body": "\n                درود، نام و نام خانوادگی بنده با عمه‌ام یکسان است، هر چند نام مستعارمان جداست. الان ۱۸ سالمه. می‌توانم اسم زهرا را به دلیل تشابه اسمی تغییر دهم؟\n            ", "answers": ["درود امکان طرح دعوی تغییر نام به طرفیت اداره ثبت احوال وجود دارد.", "سلام", "سلام", "سلام", "سلام و درود بله به ثبت احوال مراجعه کنید و دلایل خود را ابراز کنید در صورتی که موافقت نشد می‌توانید در دادگاه شکایت کنید", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،دادخواست تغییر نام را مطرح نمایید.موفق باشید", "با سلام بعله بلامانع است"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D8%B1%D8%A7-%D8%A7%D8%B1%D8%AB%DB%8C%D9%87-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D8%A7%D8%B2-%DA%86%D9%86%D8%AF-%D8%B3%D8%A7%D9%84-%D8%AA%D9%82%D8%B3%DB%8C%D9%85-%D9%86%D9%85%DB%8C-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "چرا ارثیه بعد از چند سال تقسیم نمی‌شود؟", "question_body": "\n                با سلام", "answers": ["با سلام", "بادرود", "سلام. شما بعنوان یکی از وراث حق دارید که سهم الارث قانونی خود را مطالبه نمایید. به یکی از دفاتر خدمات قضایی مراجعه کنید و دادخواست تقسیم ترکه را به طرفیت سایر وراث مطرح نمایید.", "با سلام دادخواست تقسیم ترکه مطرح نمایید.", "با سلام", "سلام", "سلام شما خودتون میتونید دادخواست تقسیم ترکه رو مطرح کنید و نیاز به همکاری مابقی وراث نیست"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AF%D8%B1-%D8%B4%D8%B1%D8%A7%DA%A9%D8%AA-%D8%B3%D8%A7%D8%AE%D8%AA-%D9%82%D8%A7%D9%84%D8%A8-%D8%A7%D9%82%D8%AF%D8%A7%D9%85-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "چگونه در شراکت ساخت قالب اقدام کنم؟", "question_body": "\n                درود", "answers": ["با سلام؛ متن قرارداد نیاز به مطالعه دقیق دارد، اما بطور کلی، با توجه به اینکه طبق قرارداد، ساخت قالب باید در ۳ ماه انجام می‌شده اما ۳ سال طول کشیده و هنوز تولید یا فروش قطعه‌ای هم صورت نگرفته، این تاخیر نقض تعهد قراردادی محسوب می‌شود و با توجه به شرط صریح جبران خسارت در قرارداد، شما می‌توانید: ۱. دادخواست مطالبه خسارت بابت نقض تعهد (تاخیر در انجام کار) و عدم تحقق منافع مورد انتظار را در دادگاه حقوقی مطرح کنید؛ ۲. چنانچه مبلغی بابت سرمایه‌گذاری پرداخت کرده‌اید، استرداد سرمایه همراه با خسارت تاخیر را نیز می‌توانید مطالبه کنید.۳. اگر قرارداد شامل شرط داوری یا فسخ باشد، می‌توانید از آن بندها نیز استفاده کنید؛ پیشنهاد می‌شود ابتدا اظهارنامه رسمی برای مطالبه خسارت و اعلام تخلف قراردادی ارسال کرده و در صورت بی‌پاسخ ماندن، از طریق مراجع قضایی اقدام کنید.", "سلام و وقت بخیر", "با سلام", "سلام", "عرض سلام و احترام ، بایستی قرارداد بررسی گردد.", "درود بر شما", "با سلام قرارداد بایستی مورد بررسی قرار گیرد"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%D9%82%D8%AF%D8%B1-%D8%B7%D9%88%D9%84-%D9%85%DB%8C-%DA%A9%D8%B4%D8%AF-%D9%88%D8%AC%D9%87-%D9%85%D8%B2%D8%A7%DB%8C%D8%AF%D9%87-%D8%A8%D9%87-%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8-%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AB-%D9%88%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B2-%D8%B4%D9%88%D8%AF", "question_title": "چقدر طول می‌کشد وجه مزایده به حساب وراث واریز شود؟", "question_body": "\n                سلام و عرض ادب خدمت وکلای محترم.", "answers": ["سلام", "با سلام ،معمولا مدت زمان واریز دو تا چهار هفته طول می کشد.", "سلام و عرض ادب خدمت شما.", "با سلام", "در صورتیکه دستور پرداخت صادر شده باشد از زمان دریافت شماره شبا توسط ذیحسابی دادگستری معمولا بین ۲۰ روز تا یک ماه زمان برای واریز در نظر گرفته میشود . البته اغلب موارد این زمان کمتر می باشد ."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%85%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%B9%D9%87-%D9%86%D8%A7%D9%85%D9%87-%D8%B1%D8%A7-%D9%81%D8%B3%D8%AE-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم مبایعه‌نامه را فسخ کنم؟", "question_body": "\n                سلام و روزبخیر", "answers": ["سلام", "سلام باتوجه به اینکه شما در مبایعه نامه حق فسخ ندارید و توافق براساس شرایط مندرج در مبایعه نامه صورت گرفته شما حق فسخ ندارید وایشان اگر پول را پرداخت نکرد مطالبه کنید", "سلام خیر با توجه به اصل لزوم قراردادها امکان فسخ برای شما متصور نیست .", "با سلام،حق فسخ ندارید.", "با سلام", "با سلام", "عرض سلام و احترام ، فسخ امکانپذیر نیست."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D8%B2%D9%85%DB%8C%D9%86%D9%85-%D8%B1%D8%A7-%D8%AF%DB%8C%D9%88%D8%A7%D8%B1%DA%A9%D8%B4%DB%8C-%DA%A9%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم زمینم را دیوارکشی کنم؟", "question_body": "\n                با سلام", "answers": ["سلام", "سلام", "سلام وقتت بخیر", "عرض سلام و احترام، بدوا بایستی مالکیت خویش را اثبات نمائید.", "درود و عرض ادب ، بله، اگرچه زمین در سند شما ثبت شده، اما چون فعلا در تصرف همسایه است، اقدام به تصرف فیزیکی یا دیوارکشی ممکن است با شکایت از سوی او (مثلا تحت عنوان «مزاحمت» یا «ممانعت از حق») روبه‌رو شود، حتی اگر در نهایت حق با شما باشد. پیشنهاد می‌شود ابتدا اظهارنامه رسمی ارسال کرده و سپس از طریق شورای حل اختلاف یا دادگاه، درخواست خلع ید یا رفع تصرف بدهید تا از بروز دردسرهای حقوقی جلوگیری شود.", "با سلام و عرض ادب ،پس از اثبات مالکیت خود میتوانید نسبت به دیوارکشی اقدام نمائید.", "با سلام، پس از اثبات مالکیت خود میتوانید نسبت به دیوارکشی اقدام نمائید."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%D8%A2%DB%8C%D8%A7-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%D9%85-%D9%BE%DB%8C%D8%B4-%D8%A7%D8%B2-%D8%A7%D8%B9%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%B6-%D9%BE%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%87-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D8%A8%DB%8C%D9%86%D9%85", "question_title": "آیا می‌توانم پیش از اعتراض پرونده را ببینم؟", "question_body": "\n                شاکی پرونده فریب در ازدواج هستم. اخیرا پس از مواجهه حضوری، قرار منع تعقیب با دلایلی کذب و سست ولی با فرصت ده‌روزه اعتراض صادر شده است. به شکلی عجیب از اقاریر زوجه در تنظیم دادنامه استفاده نشده است. ", "answers": ["با سلام", "با درود ، بلی، خودت یا وکیلت میتوانید از پرونده کپی یا مطالعه نمایید بعد اعتراض کنید.", "با سلام", "سلام،دسترسی شاکی به پرونده مانعی ندارد.", "با سلام", "سلام بله شما میتوانید در قالب لایحه از دادگاه درخواست مطالعه پرونده را خواستار شوید", "سلام"]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%AA%D9%87%D8%A7%D8%AA%D8%B1-%D8%AF%D8%B1-%D9%85%D8%B1%D8%AD%D9%84%D9%87-%D8%B5%D8%AF%D9%88%D8%B1-%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DB%8C%DB%8C%D9%87-%D8%A7%D9%86%D8%AC%D8%A7%D9%85-%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "چگونه تهاتر در مرحله صدور اجراییه انجام دهم؟", "question_body": "\n                سلام و درود", "answers": ["با سلام ،درصورت عدم توافق،امکان طرح دادخواست وجود دارد.", "سلام باتوجه به اینکه شما فقط دست نویس هستش ابتدا بایستی دادخواست و ان را اثبات کنید ودر صورت اثبات می توانید باتوجه به بدهی وشرایط تهاتر نسبت به ان اقدام کنید", "عرض سلام و احترام ، بایستی طرح دعوی نموده و حکم قطعی مبنی بر مدیونیت طرف مقابل دریافت نمائید.", "درود وقت بخیر دوست عزیز در صورت عدم توافق باید دادخواست مطرح نمایید.", "با سلام نیازمند دادخواست است", "درود و عرض ادب ، در صورت عدم توافق و سازش بر تهاتر ، ابتدا باید دادخواست بدید .", "با سلام و عرض ادب ،بدوا می بایست طرح دعوا نموده و پس از صدور رای قطعی مبنی بر محکومیت شخص مذکور، امکان استناد به تهاتر وجود خواهد داشت."]},
{"url": "https://www.bonyadvokala.com/%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%87-%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%DB%8C/question/%DA%86%DA%AF%D9%88%D9%86%D9%87-%D8%B1%D8%B6%D8%A7%DB%8C%D8%AA-%D8%AF%D8%B1-%D9%BE%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%AF%D9%87-%D8%AA%D9%88%D9%87%DB%8C%D9%86-%D9%88-%D9%81%D8%AD%D8%A7%D8%B4%DB%8C-%D8%A8%D8%AF%D9%87%D9%85", "question_title": "چگونه رضایت در پرونده توهین و فحاشی بدهم؟", "question_body": "\n                سلام", "answers": ["سلام", "سلام شما میتوانید تعهد محضری ازایشان بگیرید وکلیه خسارات را نیز دریافت کنید بعدش با ارسال لایحه رضایت خود را اعلام کنید", "با سلام و عرض ادب خدمت شما دوست گرامی ،میتوانید با دریافت خسارت و یا تعهد نامه رضایت دهید", "با سلام می‌توانید خسارت وارده را مطالبه کنید همچنین تعهدنامه رسمی دریافت کنید", "عرض سلام و احترام ، با دریافت خسارات و تنظیم اقرارنامه در دفتر اسناد رسمی مبنی بر عدم تکرار عمل مجرمانه ،می توانید نسبت به اعلام گذشت اقدام نمائید.", "سلام", "میتوانید با دریافت خسارت و یا تعهد نامه رضایت دهید"]}
]